武漢萬人抗議垃圾焚燒項目 爆警民衝突

武漢萬人抗議垃圾焚燒項目 爆警民衝突

【新唐人亞太台 2019 年 07 月 02 日訊】好，香港「反送中」浪潮，一波接著一波，有消息稱，北京當局對香港一連串的大規模抗爭惶恐不安，對公安部發出總動員，下令要嚴防香港局勢蔓延大陸。6月28號，湖北武漢市，上萬人進行遊行示威，當地政府就派出上千警力鎮壓，也引發警民衝突。

6月28號，湖北武漢市新洲區陽邏街的上萬名民眾走上街頭遊行示威，他們高呼「還我綠水青山」的口號。遊行過程中多次發生警民衝突，多人遭到毆打和抓捕 。

現場視頻:「還我綠水青山， 還我綠水青山，壓倒！壓倒！壓倒！你再敢喊一聲，你只有再喊一聲我就把你帶走，你看到陣勢沒有？哪個人膽敢帶頭喊，就把他抓起來，在錄像，全程錄像，看哪個還帶頭喊。」

據了解，陽邏鎮民眾此前在6月17號得知政府要在當地建垃圾焚燒發電廠的消息，23號，一百多名民眾在保利園夢城處維權，發傳單。由於警方事先獲得消息，在那裡「守株待兔」，結果有二十多人被抓，第二天才獲釋。

武漢市新洲區陽邏街匿名民眾：「我們這邊本來就有一個垃圾填埋場，2020年就要到期，就會關閉，以後那個地方就會變成一個公園，前段時間突然說要改成垃圾焚燒廠，所以居民們都不同意，陽邏人都是從6月28日那天開始集體行動，就是在大街上面，政府也派了很多警察、特警，會制止你，現場屏蔽你的網路訊號，讓你的消息發不出去，現在這邊人都是滿恐慌的。」

遊行過後，新洲區政府回應稱：「群眾不同意，項目不開工」，但是當地居民都不安心，因為這是市級項目，他們希望能看到市政府的紅頭文件，才會停止抗爭。

武漢市新洲區陽邏街民眾 陶先生：「那裏本來就是一個垃圾填埋場，把這個地方污染十幾年，陽邏的空氣質量非常差，地下水已經被填埋污染了，現在又搞一個焚燒出場，那不是污染更嚴重了，關係到我們生命安全了啊。一萬人應該是有的，上午、中午、晚上都有，第一個是在陽邏的主幹道那裏；第二個在輕軌站；第三個就是在陳家沖，就是建設焚燒發電廠那裏。」

公開資料顯示，陳家沖垃圾填埋場位於新洲區陽邏街山河村，隸屬於市管企業，2007年投產，占地1,005畝，總容量1,400萬立方米，設計日處理量為200噸。一期投入使用僅僅5年，填埋量已超過320萬噸，處於超填狀態。當地居民表示，整個陽邏三十多萬人口都受其影響。

新唐人記者 熊斌 李沛靈 採訪報導

質班生番食垃圾就得

小鳳姐

抗爭榜樣
和理非都一齊衝
如果616個200萬人都肯衝我地可以征服世界

加油

好暴力呀，send 去藍絲 page 先

我冇野講

年中有幾多抗議係無人知
傷幾多人無人理
死幾多人無人知
真係地獄鬼國嚟

我冇野講
我要搵律師 (冇電話就問佢拎律師聯絡冊)
冇律師 我唔簽任何文件
我有權唔解鎖
我要食飯 飲水 拎毛氈 去廁所
我唔舒服想去醫院

點解北京咁大毒霧
唔順有做埋焚化爐

連公安都無係鏡頭下扑人香港警察夠膽全世界直播之下襲擊外國記者勇武過公安

肯定又係外國勢力啦

印埋出黎7/7做文宣

起來不願做奴隸的人們

阻住社會發展

武漢革命108周年

美國佬又分化

天琦

if we burn,you burn with us

喂好暴力快d比建制狗睇

外國勢力

肯定係廢青收美國錢搞武獨

林鄭要同習大大解釋

哪里有压迫，哪里就有反抗！

武昌起義

果然係copycat

點解要搞破壞 國家要發展丫

支爆

我無嘢講

反了反了

又話收左錢

星星之火 可以遼原

全力支持支那山寨

派比自由行：

推

改革開放

我冇野講

幫港發聲可以po出黎
再話香港學生不知足唔珍惜
好食好住重搞事
再搞就派解放軍

Push我無嘢講我要見律師我唔簽任何文件我要去醫院驗傷

香港市民聲援武漢

好有大陸feel

我無野講我唔解鎖我搵律師唔好凶我唔簽文件我投訴你我要驗傷

連武漢都勇武過香港

遍地開花

仲唔係外國勢力？

我無嘢講 我要見律師 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件 我要去醫院驗傷

碎料 啲人都練成百毒不侵

敵人嘅敵人就係朋友

帝制復辟

見知乎有人講中國污染，個個都屌鬼

咁勇

大陸成日話拎香港做示範作用, 依家柒婆明顯做得非常好

希望柒婆繼續做落去做到中國四分五裂為止

即管封鎖消息啦，你鎖極都仲每日有150件落蹳接受我哋民主嘅薫陶，都未計嗰啲一車車咁車落嚟嘅遊客，香港人好愛國最鐘意就同中國同胞傾心事

算勁架喇 係大陸可以號召到咁多人
仲要啲人敢出 樣都唔遮

武漢加油～連中國人都敢上街遊行，77香港人仲邊有理由唔出？